{
  "Advanced Power Grid": "电网改进",
  "(Increase your energy production 2 steps. Increase your M€ production 1 step per power tag you have, including this.)": "（提升2点电力产能。提升x点M€产能，x为你拥有的电力标志数量（包括此牌）。）",

  "Agro-Drones": "农业无人机",
  "(Action: Spend 1 steel and 1 energy to gain 3 plants.)": "（行动：消耗1个钢和1个能源，获得3个植物。）",
  "(Requires -18° C or warmer.)": "（需要至少-18°C的温度。）",

  "Anthozoa": "珊瑚动物",
  "(Action: Spend 1 plant to add an animal to this card.)": "（行动：消耗1个植物，将1只动物添加到此卡牌。）",
  "(Requires 3 oceans on Mars. 1 VP per 2 animals on this card.)": "（需要3个海洋板块。本卡上每有2个动物资源，获得1分。）",

  "Asteroid Resources": "小行星资源",
  "(Spend 3 energy. Either increase your steel and titanium production one step, OR place an ocean, and gain 2 steel and one titanium.)": "（消耗3点电力资源。将你的钢铁和钛产量增加1，或放置一个海洋地块并获得2个钢和1个钛。）",

  "Botanical Experience": "植物专业知识",
  "(EFFECT: Whenever a greenery tile is placed, add 1 data on this card.) (EFFECT: Whenever this card has at least 3 data, automatically remove 3 data to raise your plant production 1 step.) (EFFECT: Players may remove your plants, but you only lose half, rounded up.)": "（效果：每当放置一个绿化板块时，将向此卡添加1个数据资源。）（效果：如果此卡上有3个数据，则删除它们以将您的植物产能增加1。）（效果：通过事件卡，您只会失去一半的植物（向下取整）。）",
  "(Requires one greenery tile on Mars.)": "（需要在火星上放置1个绿化板块。）",

  "Breeding Farms": "养殖农场",
  "(Action: Spend 1 plant to add 1 animal to ANY card.)": "（行动：消耗1个植物，将1个动物添加到任意一张卡牌上。）",
  "(Requires 1 science tag and 1 animal tag. Raise the temperature 1 step.)": "（需要1个动物和科学标志。提升1级温度。）",

  "Cassini Station": "卡西尼太空站",
  "(Increase your energy production 1 step for every colony in play. Add 2 floaters to ANY card OR add 3 data to ANY card.)": "（在游戏中每个殖民地增加1点能源产能。将2个漂浮物添加到一张卡牌上，或将3个数据添加到一张卡牌上。）",

  "Ceres Spaceport": "谷神星太空港",
  "(Increase your M€ production 2 steps, and titanium production 1 step for every 2 Jovian tags (including these.) Draw a card. Place an ocean tile. Place a city tile ON THE RESERVED AREA.)": "（增加2点M€产能，每2个自己的木星标志（包括此牌）增加1点钛产能。抽1张牌。放置1个海洋板块。在预留区域放置1个城市板块。）",

  "Charity Donation": "慈善捐款",
  "Reveal cards from the deck equal to the player count plus 1.": "展示比参与游戏的玩家数量多1张牌。",
  "In player order starting with you, each player takes one card in hand. Discard the remaining card.": "从你开始，每个玩家依次选择其中一张牌加入手牌。弃掉最后一张牌。",

  "Communication Center": "通讯中心",
  "(Effect: Whenever ANY PLAYER plays an event, add 1 data to this card.)": "（效果：当任意玩家打出一张事件牌时，给这张牌增加1个数据资源。）",
  "(Effect: Remove 3 data to draw a card automatically.)": "（效果：如果这张卡上有3个数据，则移除它们并抽取一张卡。）",
  "(Decrease your energy production 1 step. Place 2 data on this card.)": "(将你的能源产能降低1。将2个数据添加到此卡。)",

  "Controlled Bloom": "爆破控制",
  "(Requires 3 oceans. Add 3 microbes to ANY card. Gain 3 plants.)": "（需要3个海洋板块。将3个微生物添加到一张卡片中。获得3个植物。）",

  "Coordinated Raid": "协调一致的空袭",
  "(Requires at least 1 colony in play. Send one of your unused Trade Fleets to any colony tile. Collect the trade bonus and colony bonus for every colony on this tile. Other players do not get their colony bonuses from this action.)": "（游戏中需要1个殖民地。将您未使用的贸易舰队移动到任意（已被占领的）殖民地板块上。获得该地区殖民地和贸易奖励。其他玩家不获得奖励。）",

  "Crashlanding": "紧急迫降",
  "(Place AND ORIENT this tile on a non-reserved space adjacent to no more than 1 city.": "(将此板块放置并调整方向到一个非预留区域，且最多只能邻接一座城市。",
  "Crashsite grants an ADJACENCY BONUS of 1 data, and either 1 steel or 1 titanium.": "此板块的相邻收益为1个数据资源，以及1铁或1钛。",
  "When placing Crashsite, for each tile you own next it, gain those bonuses.": "放置迫降板块时，对于你的每个相邻板块，获得相邻收益。",
  "Add 1 data to any card. Add 1 resource to any card.)": "在任意卡牌上添加1个数据资源。在任意卡牌上添加1个资源。)",

  "Cryptocurrency": "加密货币",
  "(Action: Spend 1 energy to add 1 data to this card.)": "（行动：消耗1点电力资源，将1个数据资源添加到此卡上。）",
  "(Action: Remove all data from this card to gain 3M€ per data removed.)": "（行动：移除此卡上所有的数据资源，每移除1个数据资源可获得3M€。）",

  "Cultivation of Venus": "金星育种",
  "(Action: Spend 3 plants to raise Venus 1 step.)": "（行动：花费3个植物资源，提升1格金星改造度。）",
  "(1 VP for every 2 Venus tags you own.)": "(每2个金星标志获得1分。)",

  "Cyanobacteria": "蓝藻菌",
  "(Raise the oxygen level 1%. For every ocean tile, add a microbe to ANY card.)": "（提升1级氧气浓度。在游戏中的每个海洋板块上添加1个微生物到一张卡牌中。）",

  "Data Leak": "数据泄露",
  "(Add 5 data to ANY card.)": "（在任意一张卡牌上添加5个数据。）",

  "Declaration of Independence": "独立宣言",
  "(Requires that you have at least 6 Mars tags in play. Place 2 delegates in any party.)": "（需要6个火星标志。放置2个代表到任意政党。）",

  "Designed Organisms": "生物体设计",
  "(Requires 5 science tags. Increase your plant production 2 steps. Gain 3 plants. Add 3 microbes to ANY card. Add 1 animal to ANY card.)": "（需要5个科学标志。提升2点植物产能。获得3个植物。将3个微生物添加到任意一张卡片中。将1个动物添加到任意一张卡片中。）",

  "Dust Storm": "沙尘暴",
  "(Every player loses all energy. Raise the temperature 2 steps.)": "所有玩家失去全部电力资源。提升2级温度。",

  "Dyson Screens": "戴森屏",
  "(Action: Pay 2 titanium to raise your heat and energy production 1 step each.)": "（行动：消耗2个钛，使你的电力资源和热量产能增加1。）",
  "(Raise the temperature 1 step. Draw a card. Place a city tile ON THE RESERVED AREA. Raise your energy and heat production 2 steps.)": "提升1级温度。抽1张牌。在预留区域放置1个城市板块。提升电力和热产能各2点。",

  "Early Expedition": "早期探险",
  "(Temperature must be -18 C or lower. Decrease your energy production 1 step and Raise your M€ production 3 steps. Add 1 data to ANY card. Place a city tile on Mars NEXT TO NO OTHER TILE.)": "（需要至多-18°C的温度。降低1点电力产能，提升3点M€产能。向任意一张卡牌添加1个数据资源。放置一个城市板块且不与任意板块相邻。）",

  "Economic Espionage": "经济间谍活动",
  "(Action: Spend 2 M€ to Add 1 data to ANY card.)": "（行动：支付2M€，将1个数据资源添加到任意一张卡牌中。）",
  "(1VP for every 3 data here.)": "（本卡上每有3个数据资源，获得1分。）",

  "Economic Help": "经济援助",
  "(Raise the lowest non-completed planetary influence track 3 steps. When tied, raise all lowest tracks 2 steps. Increase your M€ production 1 step)": "（将最低行星轨道的标记移动3格。如果平局，则将所有最低标记移动2格。提升1点M€产能。）",

  "Expedition to the Surface - Venus": "金星表面探险",
  "(Draw 2 cards. Raise Venus 1 step. Gain 1M€ for each of your Venus tags, including this.)": "抽2张牌。提升1格金星改造度。每个自己的金星标志（包括此牌）获得1M€。",

  "Flat Mars Theory": "火星平面理论",
  "GENERATION": "时代",
  "(Requires maximum 1 science tag. Increase your M€ production 1 step for every generation played so far.)": "（需要至多1个科学标志。提升x点M€产能，x为当前时代数。）",

  "Floater-Urbanism": "施韦伯城市规划",
  "(Action: Spend 1 floater from any card to add 1 Venusian habitat on this card.)": "(行动：消耗1个云资源，将1个金星栖息地资源添加到此卡牌。)",
  "1 VP for every Venusian habitat on this card.": "本卡上每有1个金星栖息地资源，获得1分。",
  "(Requires 4 Venus tags.)": "（需要4个金星标志。）",

  "Geological Expedition": "地质探险",
  "(Effect: When you place a tile ON MARS gain 1 additional resource on the space. If the space has no bonus, gain 1 steel.)": "（效果：当你在火星上放置1块板块时，额外获得1个放置奖励资源。若该区域没有放置奖励，则获得1个钢铁。）",

  "High Temp. Superconductors": "超导体改进",
  "(Effect: When playing a power card, THE STANDARD PROJECT POWER PLANT, OR THE KELVINIST RULING POLICY ACTION, pay 3M€ less.)": "（效果：当你打出一张电力标志牌、使用发电厂标准项目或开尔文主义党执政行动时，你可以少支付3M€。）",
  "(Requires Kelvinists are ruling or you have 2 delegates there. Increase your energy production 2 steps.)": "（需要开尔文主义党为执政党，或你在开尔文主义党有至少2个代表。提升2点电力产能。）",

  "Huygens Observatory": "惠更斯天文台",
  "(Place a colony. MAY BE PLACED ON A COLONY TILE WHERE YOU ALREADY HAVE A COLONY. Trade for free. You may use a Trade Fleet that is already on a colony tile, but you may not trade with the tile that fleet came from. Gain 1 TR.)": "（放置一个殖民地。可以放置在你已经拥有殖民地的殖民地板块上。免费进行一次贸易。你可以使用已经位于殖民地板块上的贸易舰队，但不能与该舰队来源的板块进行贸易。提升1点改造度。）",

  "Hydrogen Processing Plant": "氢气处理厂",
  "(Oxygen level must be 3% or higher. Decrease oxygen level 1% Raise your energy production 1 step for every two ocean tiles on Mars.)": "需要至少3%的氧气浓度。降低1级氧气浓度，每2个海洋板块增加1点电力产能。",

  "Interplanetary Transport": "星际运输",
  "(Increase your M€ production 1 step for every offworld city tile.)": "(提升x点M€产能，x为太空城市板块数量。)",

  "Kickstarter": "KS众筹",
  "(Choose a planet tag. This card counts as having 1 of that tag. Raise the corresponding planetary track 3 steps in total.)": "（选择一个行星标志。这张卡视为拥有1个该标志。总计提升对应的行星轨道3级。）",

  "Last Resort Ingenuity": "即兴才能",
  "The next card you play this generation can be paid for with steel or titanium despite its tags.": "你可以用钢和钛支付下一张你打出的牌。",

  "Lobby Halls": "议会大厅",
  "(Increase your M€ production 2 steps. Place 1 delegate in any party. Choose a planet tag. This card counts as having 1 of that tag. Raise the corresponding planetary track 1 step.)": "（提升2点M€产能。放置1个代表到任意政党。选择一个行星标志。这张卡视为拥有1个该标志。提升对应的行星轨道1级。）",

  "Lunar Embassy": "月球大使馆",
  "(Increase your M€ production 3 steps, and plant production 1 step for every 2 Earth tags (including this.) Draw a card. Place a city tile ON THE RESERVED AREA.)": "（增加3点M€产能。每2个地球标志（包括此牌）增加1点植物产能。抽取1张牌。在预留区域放置1个城市板块。）",

  "Luxury Estate": "豪华别墅",
  "(Oxygen must be 7% or greater. Gain 1 titanium for each city tile and greenery tile you own.)": "（需要至少7%的氧气浓度。每个自己的城市板块和绿化板块都可以获得1个钛。）",

  "Martian Culture": "火星文化",
  "(Action: Add 1 data to ANY card.)": "（行动：向任意一张卡牌添加1个数据资源。）",
  "(Requires any 2 Mars tags in play. 1 VP for every 2 data here.)": "（需要游戏中存在2个火星标志。本卡上每有2个数据资源，获得1分。）",

  "Martian Dust Processing Plant": "粉尘加工厂",
  "(Decrease your energy production 1 step, and raise your steel production 2 steps. Gain 1 TR.)": "(将你的能源产能降低1，将你的钢铁产能增加2。提升1点改造度。)",

  "Martian Monuments": "火星纪念碑",
  "(Requires that you own a city ON MARS. Raise your M€ production 1 step for every Mars tag you own (including this.))": "（需要在火星上拥有1个自己的城市。每个自己的火星标志（包括此牌）增加1个M€产能。）",

  "Martian Nature Wonders": "火星自然遗产",
  "(Place a neutral player cube on a non-reserved space. No tile can be placed on that space this game. Gather any bonus on that space, but no bonuses from adjacent spaces. Add 2 data to ANY card.)": "（在火星上预订一个区域并获得放置奖励。在此区域上不得放置任何板块。将2个数据添加到任意卡片中。）",

  "Martian Repository": "火星仓库",
  "(Effect: For every science or Mars tag you play (including these) add 1 data to this card.)": "（效果：当你打出一个科学或火星标志时（包括此牌），增加1个数据资源到本卡上。）",
  "(Decrease your energy production 1 step. 1 VP for every 3 data here.)": "（减少1点电力产量。本卡上每有3个数据资源，获得1分。）",

  "Microbiology Patents": "微生物学专利",
  "(Effect: After you play a card with a microbe tag, increase your M€ production 1 step.)": "（效果：当你打出一个微生物标志时，你的M€产能增加1。）",

  "Museum of Early Colonisation": "殖民博物馆",
  "(Requires 1 ocean, 1 city and one greenery on Mars. Decrease your energy production 1 step. Raise your steel, titanium, and plant production 1 step. Gain 1 TR.)": "（需要火星上的1个海洋、城市和绿化板块。将你的能源产能降低1。将你的钢铁、钛和植物产能增加1。提升1点改造度。）",

  "New Venice": "新威尼斯",
  "(Requires 3 ocean tiles. Lose 2 plants. Increase your energy production 1 step and your M€ production 2 steps. Place this tile on top of an existing ocean tile, IGNORING NORMAL PLACEMENT RESTRICTIONS FOR CITIES. The tile counts as a city as well as an ocean.)": "（需要3个海洋板块。消耗2个植物。将您的能源产能增加1，M€产能增加2。将此板块放置在海洋板块上，忽略城市的正常放置条件。它被视为城市和海洋板块。）",

  "Nobel Labs": "诺贝尔劳动奖",
  "(Action: Add 2 microbes OR 2 data OR 2 floaters to ANY card.)": "（行动：向任意一张卡牌添加2个微生物、2个数据或2个漂浮物。）",
  "(Requires 4 science tags.)": "（需要4个科学标志。）",

  "Orbital Laboratories": "轨道实验室",
  "(Increase your plant production 2 steps. Gain 1 plant.)": "（提升2点植物产能。获得1个植物。）",

  "Oumuamua Type Object Survey": "奥陌陌天体调查",
  "Draw 2 cards face up. If the first has a science or microbe tag (and is playable), play it outright, ignoring requirements and cost. If not, and it has a space tag, gain 3 energy prod. Otherwise, apply the check to the second card.": "抽2张牌。如果第一张牌有科学或微生物标志，则立即免费打出（忽略其条件）。如果有太空标志，则将你的能源产能增加3。如果都不符合，则按同样方式处理第二张牌。",
  "(Requires 1 space tag and 1 science tag. Add 2 data to ANY card.)": "（需要1个太空和科学标志。将2个数据添加到任何一张卡片中。）",

  "Ozone Generators": "臭氧生成器",
  "(Action: Spend 3 energy to gain 1 TR.)": "（行动：消耗3点电力资源，提升1点改造度。）",
  "(Requires 6% Oxygen.)": "（需要至少6%的氧气浓度。）",

  "Pollinators": "授粉者",
  "(Action: Add 1 animal on this card)": "（行动：将1只动物添加到此卡片中。）",
  "(Requires 3 plant tags. Raise your plant production 1 step and your M€ production 2 steps.)": "（需要3个自己的植物标志。将您的植物产能增加1，您的M€产能增加2。此卡上每个动物1分。）",

  "Power Plant": "发电厂",
  "(Increase your heat production 2 steps and your energy production 1 step.)": "（提升2点热产能和1点电力产能。）",

  "Prefabrication of Human Habitats": "房屋预制",
  "(Effect: Cards with a city tag cost 2M€ less.)": "（效果：当你打出城市标志时，你可以少支付2M€。）",
  "(Effect: The CITY STANDARD PROJECT costs 2M€ less. STEEL MAY BE USED as if you were playing a building card.)": "（效果：当你使用城市标准项目时，你可以少支付2M€。你可以使用钢铁支付城市标准项目。）",
  "(Requires that you have steel production.)": "（需要1点钢铁产能。）",

  "Private Security": "私人安保服务",
  "Opponents may not remove your basic resource production": "(效果：其他玩家不能降低你的产能。)",
  "NO": "不",

  "Public Sponsored Grant": "公共补贴",
  "(Requires Scientists are ruling or that you have 2 delegates there. All players lose 2M€. Choose a tag (NOT CITY, ? OR PLANETARY TRACK) and draw 2 cards with that tag.)": "（需要科学家党为执政党，或你在科学家党有至少2个代表。所有玩家损失 2M€。选择一种标志（不能是城市、问号或行星标志），然后抽取2张带有该标志的卡牌。）",

  "Rare-Earth Elements": "稀土元素",
  "(Increase your M€ production by 1 for every special tile you own on Mars.)": "(提升x点M€产能，x为你拥有的特殊板块数量。)",

  "Red City": "红城",
  "(Requires that Reds are ruling or that you have 2 delegates there. -1 energy prod, +2 M€ prod. Place the special tile on Mars ADJACENT TO NO GREENERY. NO GREENERY MAY BE PLACED NEXT TO THIS TILE. 1 VP for every empty space (or hazard) next to this tile.)": "（需要红党为执政党，或你在红党有至少2个代表。降低1点电力产能，提升2点M€产能。将特殊板块放置在不与绿化板块相邻的区域。此板块周围不可放置绿化板块。每相邻一个空地（或障碍板块）获得1分。）",

  "Return to Abandoned Technology": "废稿回收",
  "Draw the top 4 cards from the discard pile. Choose 2 to keep and discard the rest.": "(查看弃牌堆顶的4张牌。保留其中2张，弃掉另外2张。)",

  "Rich Deposits": "丰富矿藏",
  "(Requires 2 science tags. Increase your steel production 3 steps.)": "（需要2个科学标志。提升3点钢铁产能。）",

  "Secret Labs": "秘密实验室",
  "(Requires 1 science tag and 1 Jovian tag. Place an ocean tile. Add 2 microbes to ANY card. OR Raise temperature 1 step. Gain 3 plants. OR Raise oxygen level 1 step. Add 2 floaters to ANY card.)": "（需要1个科学和1个木星标志。放置1个海洋板块并获得2个微生物；或提升1级温度并获得3个植物；或提升1级氧气浓度并获得2个云。）",

  "Small Comet": "小彗星",
  "(Every player loses 2 plants. Raise the temperature 1 step. Raise the oxygen 1 step. Place an ocean ON AN AREA NOT RESERVED FOR OCEAN. Gain 1 titanium.)": "（所有玩家失去2个植物。提升1级温度。提升1级氧气浓度。在未保留的区域放置一个海洋板块。获得1个钛。",

  "Small Open Pit Mine": "小采矿坑",
  "(Increase your steel production 2 steps OR increase your titanium production 1 step.)": "（将你的钢铁产能增加2个或将你的钛产能增加1个。）",

  "Social Events": "社交活动",
  "(Gain 1 TR for every 2 Mars tags you have (including this one.))": "（每有2个自己的火星标志（包括此牌），提升1点改造度。）",

  "Soil Detoxification": "土壤净化",
  "(Effect: Using the STANDARD GREENERY ACTION costs 1 plant less.)": "（效果：当你放置一个绿化板块时，你消耗的植物数量减少1个。）",
  "(Requires that Greens are ruling or you have 2 delegates there. Increase your plant production 1 step)": "（需要绿党为执政党，或你在绿党有至少2个代表。提升1点植物产能。）",

  "Solar Storm": "太阳风暴",
  "(Every player loses 2 plants. Remove up to 3 data from any player. Raise your heat production 1 step. Raise the temperature 1 step.)": "（所有玩家失去2个植物。移除任一玩家的最多3个数据资源。提升1点热产能。提升1级温度。）",

  "Solarpedia": "太阳系百科全书",
  "(Action: Add 2 data to ANY card.)": "（行动：在任意一张卡牌上添加2个数据资源。）",
  "(Requires 1 Venus, Earth, Mars, and Jovian Tag. Add 2 data to ANY card. 1 VP for every 6 data resources here.)": "（需要1个金星、地球、火星和木星标志。在任意一张卡牌上添加2个数据资源。本卡上每有6个数据资源，获得1分。）",

  "Space Debris Cleaning Operation": "太空垃圾清理",
  "(Requires any 4 space tags in play. Gain 3 titanium. Add 1 resource to ANY card (not cards that take ANIMAL or SCIENCE resources.) Add 1 data to ANY card. Draw 1 card.)": "（需要游戏中存在4个空间标志。获得3个钛。为任意卡牌（不包括动物或科学资源的卡牌）添加1个资源。为任意卡牌添加1个数据资源。抽1张牌。）",

  "Space Relay": "太空中继站",
  "(Effect: Whenever you play a card with a Jovian tag, including this, draw a card.)": "（效果：当你打出一张木星标志牌时（包括此牌），抽1张牌。）",
  "(Increase your M€ production 1 step.)": "（提升1点M€产能。）",

  "Specialized Settlement": "专业定居点",
  "(Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 3 steps. Place a city tile on Mars. Increase your production by 1 of a resource on the map gained by placement bonus.)": "（将你的能源产能降低1。将你的M€产能增加3。放置一个城市板块。将城市放置奖励的资源产能增加1。）",

  "Terraforming Control Station": "改造控制站",
  "(Effect: When you play a Venus or Mars tag, pay 2 M€ less.)": "（效果：当你打出金星或火星标志时，你可以少支付2M€。）",
  "(Raise your TR 2 steps.)": "（提升2点改造度。）",

  "Terraforming Robots": "改造机器人",
  "(Effect: When you play a Mars tag, add 1 specialized robot on this card.)": "（效果：当你打出一个火星标志时，增加一个机器人资源到本卡。）",
  "1 VP for every specialized robot on this card.": "本卡上每有1个机器人资源，获得1分。",

  "Think Tank": "智库",
  "(Action: Spend 2 M€ to place 1 data on any card.)": "（行动：花费2M€在任意一张卡牌上添加1个数据资源。）",
  "+/-1 global parameter": "+/-1 全球参数需求",
  "(Effect: When playing a card, you can remove data from this card to change the card's global requirement by 1 step for every 1 data removed.)": "（效果：当你打出卡牌时，每移除这张卡上的1个数据资源，可改变1格全球参数需求。）",

  "Venera Base": "金星基地",
  "(Action: Add 1 floater to ANY Venus card)": "（行动：在任意一张金星卡上添加1个漂浮物。）",
  "1 VP per 2 Venus tags you have.": "每2个金星标志获得1分。",
  "Requires Unity is ruling or that you have 2 delegates there. Raise your M€ production 3 steps and place a city tile ON THE RESERVED AREA.": "需要联合党为执政党，或你在联合党有至少2个代表。提升3点M€产能。在预留区域放置1个城市板块。",

  "Wetlands": "湿地",
  "(Requires 2 ocean tiles. Lose 4 plants. Place this tile on an UNRESERVED SPACE ADJACENT TO AT LEAST 2 OCEANS. Raise oxygen 1 step. Gain 1 TR.)": "需要2个海洋板块。失去4个植物。将此板块放置在至少与2个海洋板块相邻的空地上。提升1级氧气浓度。提升1点改造度。",
  "(Effect: Wetlands counts as a greenery tile and an ocean tile, except it can't be covered and is not one of the 9 oceans required to end the game.)": "（效果：它被视为绿化和海洋板块。其他板块无法覆盖它，它不计入要放置的9个海洋中。）"
}
